誰沒整過容

2018年10月09日

誰沒整過容 - 林夕

原圖：Now新聞台畫面(電視畫面)

向來對於甲乙丙丁有沒有整容沒什麼眼力，也沒多在意，甚為遲鈍，因為說實話，要賣樣子為生的，「優化」一下也算是敬業樂業，如果沒任何後遺，又不至於成為塑膠臉，演技化為面癱，一個個弄得賞心悅目，將來面孔不幸失守，敬業者才是受害者，觀眾是受益人，又何必挑剔嘲笑。

最缺德就是那些整容鑑證達人，有次見我誇某某樣貌，即時唸新聞系畢業似的，抱着「唯真為善」的校訓，網搜某某今昔樣貌對比，完全換了另一個人，以為我會大失所望。

不，既然某人整容前後差異大到只有她阿媽才認得出，學子華說，那是易容，我繼續觀賞易容後那個人就好。疫苗食物造假，遺害大眾，容貌造假，連像冰冰般向觀眾道歉都不需要。

有一位韓迷損友，去了一趟首爾，回來投訴鳴冤，說走遍大街小巷，都沒碰上幾個擁有韓星的臉，樣子長得很抱歉。這發現沒任何娛樂價值，倒是想起面相與運程之說。

以前聽懂一點相學的唉嘆，日本沒運行，因為年輕人流行紋眉，當然他們行到眉運時會受影響，這國家的棟樑的運就會被削掉，房產注定回不來了。

連紋一條眉都會化成共業，影響國運，那個人整容變易容呢？從面相看運程，應以整容前抑或整容過後為準？P圖不計，真人整過之後再化妝示於人前，那面相是看人前還是人後？

《三國演義》屈諸葛亮冤枉魏延「腦後有反骨，久後必反」，雖屬虛構，但假若魏延走去整容削骨，命運是否改寫？最近韓國小姐選美，一字排開似複製人，這批人工美女的天命是不是也會改寫，同命相連？越想越有趣。

不過無論整容易容，始終相信最高明的醫生，也不敵一顆心。相由心生，臉孔的肌肉，隨內心而變猙獰猥瑣貪婪、或磊落寬容，再符合黃金比例的五官，整過雙眼皮擴大過的美目，眼神若閃爍鬼祟，眾目睽睽下依然醜態百出；這樣的人，不必看面相，不必問運程，內心也不可能快樂安然到哪裏去。

至於滿城政棍，誰沒整過容？不經美醫整形，上帝之手已叫他們自我毀容，不是歲月不饒人，是他們不放過自己也不放過別人，面相越活越不堪。樣辦多的是， 新版紅線女與過氣基哥，網搜一下，三十年前後變化可知，無動刀整容，已面目全非。

林夕

上一則
上一則
冤枉劉德華 (左丁山)

下一則
下一則
老師的心痛 (李碧華)